瑞典女嬰突失蹤！警方「全區封鎖」癱瘓交通 直升機+警犬全出動

記者鄒鎮宇／綜合報導

瑞典一名媽媽為進幼兒園接孩子，將6個月大的女嬰放在門外，沒想到出來後竟發現女兒連人帶車消失，嚇得直接報警。瑞典警方獲報後，出動大批警力封鎖該區，並派出直升機、警犬巡邏，癱瘓了當地交通，當地媒體更是緊急報導，最後也在事發兩小時後找回女嬰，逮捕一名女嫌犯。

綜合外媒報導，瑞典一名媽媽22日（星期二）下午14時帶著6個月大的女兒到希辛延島（Hisingen）的幼兒園接大兒子，不到5分鐘出來後，卻發現放在室外的嬰兒推車消失，立刻引起騷動並報警。

警方獲報後，立即派遣人力包圍幼兒園，並在附近展開搜索，甚至為此成立專案小組，除了召集別區的40%警力緊急支援外，還出動警用直升機、警犬部隊等，對該地區進行交通管制，一一檢查車輛、行人。

當地媒體也迅速報導該訊息，除了透露嬰兒車的外型、顏色，也請民眾幫忙尋找；由於警方的封鎖，導致交通癱瘓，當地的學生、下班人潮也加入搜索行列，直到下午16時許，一名購物中心的工作人員透過窗戶看到相同款式的嬰兒車，立即報警，而警方也在10分鐘內趕到距離幼兒園7.3公里的購物中心。

警方等待家屬到場確認是女嬰後，立刻進入購物中心內，逮捕了一名有竊盜、吸毒前科的39歲的女嫌疑人，初判她有吸毒及精神障礙，目前也以綁架罪和誘拐兒童罪送辦。此案成為瑞典第一起嬰兒被擄後2小時破案的案件，雖然付出了龐大的代價，但瑞典人對此都沒有抱怨，認為這是正常的。

事後有人質疑，該名女子精神又問題，或許不是故意誘拐女嬰。對此，瑞典警方沒有特別回應，但也發文說，「事實上，最痛苦的是女嬰的家人，目前也已派心理醫師對其進行心理疏導及創傷修復的工作」。

【全案時間表】

14：00，一個媽媽像往常一樣把躺著6個月女寶寶的嬰兒車放在幼兒園外，獨自進幼兒園接大寶。

14：05 發現小女嬰連人帶車不翼而飛了。幼兒園馬上啓動一鍵報警。

14：16 警察包圍了事發幼兒園並開始在附近搜索。周圍居民也開始四處搜尋。

14：30 瑞典媒體、網路及電視台紛紛報導，協助搜索。 當地通往境外的港口碼頭、路運邊境全部關閉，所有公共交通每人嚴查、所有通往其他城市的高速設關卡一一排查。

14：30 當地員警接近全體出動，並調動直升機和警犬，全城搜捕。

16：17 一個購物中心的員工發現嬰兒車，一名員工立刻把嬰兒車拉到安全區域帶著女嬰到室內取暖。

16：43 警方看到39歲的女嫌疑人，並將其逮捕歸案。

據悉，冰島、瑞典等北歐國家即使在冰天雪地的天氣下，也會將睡在嬰兒車內的孩子放在室外，父母自己進入咖啡廳內休息，屬於當地日常；這都是因為他們認為孩子越早接觸新鮮空氣越好，但孩子的保暖還是會使用專用的睡袋，因此不用擔心。

支那人做？

瑞典人可以為個女嬰出動咁多人手

文明國家係咁，俾著香港實屌你阻住晒

據悉，冰島、瑞典等北歐國家即使在冰天雪地的天氣下，也會將睡在嬰兒車內的孩子放在室外，父母自己進入咖啡廳內休息，屬於當地日常；這都是因為他們認為孩子越早接觸新鮮空氣越好，但孩子的保暖還是會使用專用的睡袋，因此不用擔心。

係香港 幫佢著少件衫都話你虐兒

應該淨係得歐洲國家會咁做

保得一個得一個

半個鐘可以封鎖海陸路邊境

當人民係最保貴財產既社會

生生性性，來生要做北歐人

以人為本 唔係用黎做口號既

有咩方法可以移民瑞典

同人唔同命
唔恨得咁多

連食鯡魚罐頭一年

中国都唔差
當人民係可以瘋狂壓榨既保貴財產

可替換式廉價零件

GTA

香港警犬 : hea搵,搵到就誤會黎姐

原來唔怕凍呢樣野係細細個就開始訓練

係香港發生，就會有連登仔話
個bb女唔見左關我咩事，點解要用我既時間幫你搵

到最尾就會變左講個呀媽係雞，搏同情乜乜物物，搵哂佢d相出黎公審

係香港如果支那人做一定係誤會啦。

而且警犬邊會唔見一陣就同你去搵，仲要出動全區警力，真係彩你都ON9。

老老實實老母無自己睇實都唔啱啦

當地媒體也迅速報導該訊息，除了透露嬰兒車的外型、顏色，也請民眾幫忙尋找；由於警方的封鎖，導致交通癱瘓，當地的學生、下班人潮也加入搜索行列，直到下午16時許，一名購物中心的工作人員透過窗戶看到相同款式的嬰兒車，立即報警，而警方也在10分鐘內趕到距離幼兒園7.3公里的購物中心。

到底班友放幾點

由發覺唔見左個B女到全城警力出動去搵，成個反應唔到30分鐘。由報警到出警力包圍附近都係11分鐘。

香港？除非你係達官貴人啦。即係你係首富或者高官就會咁樣做

來生來世

阿媽係雞呢句真係好應
連登仔
即刻起晒人底咁

大家唔洗係度講香港人會點會點
因為香港警察遇到同樣事件，會同你講未夠36小時唔受理!

三點至四點就放工

人哋係生活唔係生存

個呀媽弱智？

9-4

唔見左

瑞典：出動大量警力，封路
香港：派幾隻警察隨便搵下

要求獨立/侮辱國家

瑞典：無人理
香港：出動大量警力

呢d先叫人權

咁都有得上綱上線

好有paw patrol scenario feel

關咩事
我係瑞典警方唔通又唔屌個老母on9咩

咩呀 之前香港咪有單 點知係個呀媽dum左個仔嘛

唔係話幫黑警講說話
你有冇報過警
話有親人失蹤

去年(2013)哄動一時的九龍城半歲大女嬰俞凱晴疑被擄走案，女嬰母親吳天恩求情時表示知道自己的行為愚蠢，感十分後悔。法官指她令警方花超過180萬元及大量人力調查、令公眾同情及惶恐，罪行嚴重，重判她入獄5年。

一枝我要真普選旗

掛到咁遠嘅地方，都可以即刻去拆啦。

佩服瑞典

未夠48小時

好感動

係香港 應該搵唔番

阻人番工
社會要向前

瑞典人將人當返做人，一人有難，上至警方下至啱啱收工嘅打工仔都一條心幫手，花幾多資源都覺得值
點同將香港人當畜牲嘅港共政權比

文明
再睇下支那

利申踩港
俾著香港人女嬰俾支那人捉走，政府同五毛會首先出嚟話假，到真係要搵時港豬又會嫌阻番工，連登班未成年神探又會出嚟鳩up，之後班港豬又會仆到去瑞典旅行大聲嘈打卡大讚人地點靚點文明

瑞典人又好福利又好

不過以前有單老母棄屍案又畀班神探估中

以前無線有個節目講北歐有影過
好似有張家輝

北歐高等人種
緊係要保護

唔係
只因佢地會保護自己既人民

中國都會
如果咁啱你個老豆叫任正非的話

阻住香港人返工

達人

香港-變埋咸魚先開始幫你查

睇到華人有幾垃圾

一個bb係報警半個鐘後上哂新聞 好癲

但成日見到啲B 熱到面仔紅哂又扭計...
明明都唔係咁凍, 啲阿媽同佢著到成個米芝蓮咁

睇醫生貴 人地唔駛錢

成個社區上下一齊幫手搵b 癱瘓交通都冇怨言 好感動
真係同人唔同命

支式思維係咁

好正常做法

係瑞典

香港：未夠48個鐘喎

屌你 香港政府學下野啦

個邊真係好早收工

瑞典愈來愈多伊斯蘭中東佬，呢個習慣要改喇

到你提佢bb 熱得滯，對身體唔好，佢又會話我養仔關你乜事？到個仔出事又求人救

喺華人文化中，人倫社會嘅概念薄過紙，真係垃圾dna 嚟

老實講句
如果香港出動所有警力去搵BB

一樣會被 連登仔 屌:「搵個BB, 洗唔洗咁大陣象呀, 浪費納稅人既錢」

根本連登仔要盲反警察, 點都搵到借口

Netflix 喲戲黎

係連登唔踩下港點叫有型

講你知一樣野
Missing 411

瑞典呢啲國家可謂接近烏托邦

香港啲濕凍勁咁多 拎黎比

諗住來生已經無志氣

基本上瑞典唯一做得唔好
就係收得太多難民
其他各方面根本就冇得輸

據悉，冰島、瑞典等北歐國家即使在冰天雪地的天氣下，也會將睡在嬰兒車內的孩子放在室外，父母自己進入咖啡廳內休息，屬於當地日常；這都是因為他們認為孩子越早接觸新鮮空氣越好，但孩子的保暖還是會使用專用的睡袋，因此不用擔心。

香港有流感去比賽 發燒打邊爐

係香港周街擺自己個女 又真係幾笨

連放工班學班人都一齊幫手搵 好感動

可唔可以咪再提香港人會點
唔好再提醒我自己個民族幾咁垃圾

你唔好污染曬啦

係其他地方唔見左既女就會永遠消失

唔知個呀媽以後仲會唔會擺個女出去

就黎鬼佬食屎連登仔都讚好

成個行動好電影feel

拿香港人同瑞典人比？唔好玩啦，唔計班職業性失蹤班嘅代表，呂嘉雯，郭紋櫻。

累193人搜索3天 只肯賠款5000 玩失蹤少女或判監

稱遭迷魂失蹤少年涉浪費警力被捕

仲有樓上講緊單九龍城女嬰聲稱被拐案

個邊應該係細的城鎮先可以封鎖交通

香港半個鐘的gdp遠遠高過歐洲國家的細城鎮

所以其實好難同香港比

前世做幾多好事先可以做瑞典人

如果將香港人送去瑞典，搞革命嘅應該會係當地警察

正評是俾瑞典人的

香港發生
連登仔: 港女睇唔實自己個bb抵死啦 浪費納稅人資源同警力
外國發生
連登仔: 平時唔洗睇實自己bb都得 就算唔見咗即刻全民出動短時間就搵返 高等民族

每日兩罐都肯

日本人妻在遠方都有
BB車放室外，個老母入coffee shop有暖氣，幾個BB就係出面冰天雪地你眼望我眼，國家有個網有寫，零下唔知負幾度先建議你拎返個B入去
人地啲B食零食係食甘庶條，生食練牙力又健康，唔食糖

你係咪智障？

香港人：屌你老母 冇撚阻住我收工啦 等我放咗工先拐啦仆街

3點3

點解我地香港咁繁榮，反而大部分人只係生存

鄰國女嬰突失蹤
公安：沒事兒

駁唔到

外國比香港

一單新聞足以四兩撥千斤

比著香港

保護兒童褔祉強烈嘅地方之一

你呀媽就弱智
人哋文化就係咁放心擺細路喺出面 鬼會估到有痴線婆咩

當年香港夠為左個死嬰出動大批人力物力去堆填區搵啦

劉備係長板有咁嘅服務就好

上面班Child登仔係真心定假膠
要等48個鐘先可以報警係電影橋段
仲要係高危失蹤人士 你去報實受理架

屌到應一應

究竟係下午6時，下午4時 定係 16時
屌佢老母乜撚野下午16時
咪即係16:00pm
乜鳩野來

幽默感唔係人人有唔好勉強

咩叫第一起

宜家踩港嗰班其實就係屌人阻放工嗰班

香港其實冇繁榮過

話之你掛到上月球
佢都即刻派人搭火箭上去拆呀

認真問過瑞典人，基於人權，只要有足夠證明係情侶關係，唔使結婚都得

諗起世越號 小小心寒

The division

係瑞典住過半年
好撚chill 好掛住呢個國家

香港警察會唔會叫你返去等48個鐘之後再來？

全境封鎖 湯姆克蘭西

北歐幾個國家真係令人佩服

香港都會封鎖道路，不過係等市民D車做盾再絲絲然拉個炒車賊自己領功嗰時

收聲啦

但有幾多香港人真係享受到個經濟成果，大家心照啦

瑞典警方做得好

俾著香港差佬一定唔肯同你做咁多嘢

智障就收嗲啦

如果香港警方透過媒體講清楚
因為要揾bb而封鎖交通
我覺得香港人會體諒
仲會幫手揾

不過上次山竹咁大件事
林鄭都唔夠膽宣布停工
就知香港班扑街高官點會為揾bb而封鎖交通
除非嗰個係習近平個孫啦

人人生而平等

連登仔係唔係好期望係中國人

係香港既話，警方可能會話都未夠48小時，你返屋企等下啦

試下高官果仔唔見

軍隊都出動

強國不意外

Woo

Sala

租金咁貴，一個人生產養三個人

唔好污染人哋啦

有聲

香港會唔會叫佢老母24小時後再黎報案

邊撚到有下午16時